const e=[{question:"La Independencia de México inició en",answer:"1810",options:["1811","1812","1800"],type:"choice",id:"873wpg"},{question:"¿En qué estado fue el Grito de Independencia?",answer:"Dolores Hidalgo - Guanajuato",options:["Mineral de Pozos - Guanajuato","Jalpa - Guanajuato","Salvatierra - Guanajuato"],type:"choice",id:"09bb4"},{question:"¿Dónde fué la cuna de la independencia?",answer:"Guanajuato",options:["Querétaro","Hidalgo","Zacatecas"],type:"choice",id:"dkois"},{question:"¿A quién se conoce como “El Padre de la Patria”?",answer:"Miguel Hidalgo y Costilla",options:["José María Morelos y Pavón","Vicente Guerrero","Agustín de Iturbide"],type:"choice",id:"0s3nnb"},{question:"¿Quién dijo la frase “El Indulto es para los criminales, no para los defensores de la patria”?",answer:"Miguel Hidalgo y Costilla",options:["José María Morelos y Pavón","Vicente Guerrero","Agustín de Iturbide"],type:"choice",id:"dpm0r"},{question:"Imagen presente en el estandarte de Hidalgo (Blasón de Hidalgo)",answer:"La Virgen de Guadalupe",options:["La Virgen del Carmen","La Virgen del Valle","La Virgen de la Candelaria"],type:"choice",id:"huz67s"},{question:"Día de la Independencia de México (Grito de Dolores)",answer:"16 de septiembre de 1810",options:["16 de septiembre de 1811","16 de septiembre de 1800","16 de septiembre de 1812"],type:"choice",id:"opwd7"},{question:"Nombres de héroes de la independencia",answer:`Miguel Hidalgo y Costilla
      José María Morelos y Pavón
      Vicente Guerrero
      Agustín de Iturbide
      Ignacio Allende
      Josefa Ortiz de Domínguez
      Francisco Javier Mina
      Juan Aldama
      Epigmenio González`,type:"text",id:"gahct"},{question:"Mujeres destacadas en la independencia",answer:"Josefa Ortiz de Domínguez y Leona Vicario",options:["Josefina Muriel y Leona Vicario","Mónica Salas y Josefa Ortiz de Domínguez","María Gertrudis Armendáriz y Josefina Muriel"],type:"choice",id:"rrniq4"},{question:"¿Quién fué conocida como “La Corregidora”?",answer:"Josefa Ortiz de Domínguez",options:["Josefina Muriel","Leona Vicario","María Gertrudis Armendáriz"],type:"choice",id:"dlvhv7"},{question:"¿Quién fué Leona Vicario?",answer:"​Una de las mujeres más destacadas de la Guerra de Independencia",note:"Se dedicó a informar a los insurgentes de los movimientos que podían interesarles y que ocurrían en la capital del Virreinato.",options:["​Una de las mujeres más destacadas de la Revolución","​Mujer destacada durante la conquista","​Mujer fusilada durante de la Guerra de Independencia"],type:"choice",id:"98d6k9"},{question:'¿Quién fué el fundador de "El Pensador Mexicano"? (Periódico más importante en la época de independencia)',answer:"José Joaquín Fernández de Lizardi",options:["Juan Fernández de Lizardi","Manuel Fernández de Lizardi","Pedro Fernández de Lizardi"],type:"choice",id:"31lov"},{question:"¿Cuál fué el primer periódico de los insurgentes (época del movimiento independentista)?",answer:"El Despertador Americano en 1810",options:["El Informador Americano en 1910","El Americano en 1510","La Gaceta en 1710"],type:"choice",id:"zuvjml"},{question:"Periódico durante el movimiento Independentista",answer:"El Despertador Americano",options:["El Informador","El Americano","La Gaceta"],type:"choice",id:"wf1ib"},{question:"Primera institución educativa en 1811 destinada a las ciencias y artes",answer:"Colegio de Minería",options:["Colegio de ciencias","Colegio de artes","Colegio Tlatelolco"],type:"choice",id:"ddp7m"},{question:"¿Quién dijo la frase: Sin importar el tamaño de la ciudad o pueblo en donde nacen los hombres o mujeres, ellos son finalmente del tamaño de su obra, del tamaño de su voluntad de engrandecer y enriquecer a sus hermanos?",answer:"Ignacio Allende",note:"Líder de la independencia fusilado junto con Miguel Hidalgo.",options:["Vicente Guerrero","José María Morelos y Pavón","Miguel Hidalgo y Costilla"],type:"choice",id:"3mr2a"},{question:"¿Quién dijo la frase: “La patria es primero”?",answer:"Vicente Guerrero",options:["José María Morelos y Pavón","Miguel Hidalgo y Costilla","Ignacio Allende"],type:"choice",id:"mkim6q"},{question:"Texto en el que aparecen la separación de poderes y los derechos de los indígenas",answer:"Sentimientos de la Nación",options:["Constitución de Cadiz","Acuerdos de separación","Nuestros derechos"],type:"choice",id:"nnihzz"},{question:'¿Quién escribió el documento "Sentimientos de la Nación"?',answer:"José María Morelos y Pavón",note:"En 1813, fue la primera expresión pública del deseo de separarse de España.",options:["Miguel Hidalgo y Costilla","Ignacio Allende","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"oe0vkq"},{question:'¿En qué documento se puede leer "Que la América es libre independiente de España y de toda otra nación, gobierno o monarquía, y que así se sancione, dando al mundo las razones. Que la esclavitud se proscriba para siempre..."?',answer:"Sentimientos de la Nación",options:["Constitución de Cadiz","Acuerdos de separación","Nuestros derechos"],type:"choice",id:"jhlul4d"},{question:'¿Quién dijo "¡Morir es nada, cuando por la patria se muere!"?',answer:"José María Morelos y Pavón",options:["Vicente Guerrero","Miguel Hidalgo y Costilla","Ignacio Allende"],type:"choice",id:"cbbl7"},{question:"¿Qué es el Plan de Iguala?",answer:"Documento político proclamado por Agustín de Iturbide, en el cual se declaraba a la Nueva España como país soberano e independiente",options:["Proclamado por el por Gral. Santa Anna para desconocer a Iturbide","Tratado donde México cede territorios del norte","Promovido por Porfirio Diaz para evitar la reelección de Benito Juárez"],type:"choice",id:"jh3jma"},{question:"El plan firmado por Iturbide para declarar un país independiente fue",answer:"Plan de Iguala",options:["Plan de Tuxtepec","Plan de Noria","Plan de Ayutla"],type:"choice",id:"4j8p5y"},{question:"¿Cuándo se firmó el tratado o Plan de Iguala?",answer:"24 de Febrero de 1821",options:["01 de Febrero de 1821","24 de Diciembre de 1821","24 de Julio de 1821"],type:"choice",id:"dvr1yp"},{question:"¿Qué personajes proclamaron el Plan de Iguala?",answer:"Agustín de Iturbide y Vicente Guerrero",options:["Josefa Ortiz de Domínguez y Félix Calleja","Miguel Hidalgo y José María Morelos","Ignacio Allende y Juan Aldama"],type:"choice",id:"zs9y7"},{question:"¿Cuáles fueron los tres principios fundamentales del plan de Iguala? / Tres garantías del Ejército Trigarante?",answer:"Religión, Independencia y Unión",options:["Defensa, Independencia y Unión","Armas, Independencia y Unión","Independencia, Paz y Unión"],type:"choice",id:"s638pg"},{question:"¿Qué fué el Tratado de Córdoba?",answer:"Documento en el que se ratifica la Independencia de México, firmado en la ciudad de Córdoba, Veracruz, el 24 de agosto de 1821, por Agustín de Iturbide, (comandante del Ejército Trigarante) y por Juan O`Donoju (Jefe Político Superior de Nueva España).",type:"text",id:"e3mvc"},{question:"¿Cuál fue la primera constitución de México independiente?",answer:"Constitución Federal de 1824",note:"México se independizó en 1821.",options:["Constitución Federal de 1825","Constitución Federal de 1924","Constitución Federal de 1834"],type:"choice",id:"4nobsa"},{question:"¿Qué sucedió con Iturbide después de lograr la independencia de México?",answer:"En 1822 Iturbide se coronó como Agustín I Emperador de México, en medio del desorden político del país y el desconocimiento de España de la independencia de México.",type:"text",id:"w8n3cr"},{question:"Nombre del primer emperador en México",answer:"Agustin de Iturbide",options:["Maximiliano de Habsburgo","Cuauhtémoc","Cesar Augusto"],type:"choice",id:"np2fwi"},{question:"¿De que se trató el Plan de Casa Mata?",answer:"Proclamado por Gral. Santa Anna para desconocer a Iturbide como emperador, anular el imperio y reinstalar el Congreso",note:"1 de Febrero de 1823 en la Hacienda Casamata, Veracruz.",options:["Tratado donde México cede territorios del norte","Promovido por Porfirio Diaz para evitar la reelección de Benito Juárez","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna"],type:"choice",id:"1zawu"},{question:"¿Quién fué el primer presidente de México?",answer:"Guadalupe Victoria",note:"En 1824.",options:["Jose María Bocanegra","Anastacio Bustamante","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"v4swm"},{question:"¿Qué fué la batalla de Chapultepec?",answer:"Fue un conflicto armado que tuvo lugar el día lunes 13 de septiembre de 1847 en el cerro llamado Chapultepec. En el combate intervinieron los ejércitos de Estados Unidos y de México. El motivo de la batalla, y de la invasión en general, fue que Estados Unidos deseaba apoderarse del territorio al norte del Río Bravo, incluido Texas.",type:"text",id:"108ps"},{question:"Cadetes militares que defendieron el Castillo de Chapultepec de la invasión norteamericana el 13 de Septiembre de 1847",answer:"Niños héroes",options:["Niños militares","Niños salvadores","Niños patrióticos"],type:"choice",id:"jvf5at"},{question:"Nombre de cadetes que enfrentaron a Estados Unidos en CDMX",answer:"Niños héroes",options:["Los liberadores","Los conservadores","Niños patrióticos"],type:"choice",id:"x7rgj4"},{question:"¿Dónde esta ubicado el Castillo de Chapultepec?",answer:"Cuidad de México",options:["Zacatecas","Morelos","Jalisco"],type:"choice",id:"01im4g"},{question:"Nombres de los Niños Héroes",answer:`Juan Escutia
      Juan de la Barrera
      Agustín Melgar
      Fernando Montes de Oca
      Vicente Suárez
      Francisco Márquez`,type:"text",id:"66y8ka"},{question:"¿Cuál fue el niño héroe más pequeño?",answer:"Francisco Márquez",note:"12 años.",options:["Fernando Montes de Oca","Vicente Suárez","Juan Escutia"],type:"choice",id:"41345l"},{question:"¿Cuál es el nombre del niño héroe que se lanzó enrollado en la bandera desde el castillo?",answer:"Juan Escutia",options:["Fernando Montes de Oca","Vicente Suárez","Francisco Márquez"],type:"choice",id:"njbt0a"},{question:"Tratado de Guadalupe Hidalgo",answer:"Tratado en el que México cede los territorios de California, Nuevo México, Arizona y Nevada",note:"Firmado el 2 de febrero de 1848, poniendo fin a la guerra contra USA.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Documento en el que se acuerda la Independencia de México"],type:"choice",id:"dbwqk"},{question:"¿Cuál fue el tratado que puso fin a la guerra con Estados Unidos?",answer:"Tratado Guadalupe Hidalgo",options:["Plan de Tuxtepec","Plan de Noria","Plan de Ayutla"],type:"choice",id:"kl0lq"},{question:"¿De qué se trató el Plan de Ayutla?",answer:"Proclamado por Adrián Florencio Villareal, para dar fin a la dictadura de Antonio López de Santa Anna",note:"1 de marzo 1854.",options:["No proliferación de armas nucleares","Documento en el que se acuerda la Independencia de México","Promovido por Porfirio Diaz para evitar la reelección de Benito Juárez"],type:"choice",id:"9z4s8q"},{question:"¿Quién derrotó al Gral. Santa Anna en la Batalla de San Jacinto el 21 de Abril de 1836?",answer:"Gral. Samuel Houston (Guerra contra los EEUU por Texas)",options:["Gral. George C. Marshall (Guerra contra Francia)","Gral. Douglas MacArthur (Guerra contra Inglaterra)","Gral. Henry H. Arnold (Guerra contra EEUU)"],type:"choice",id:"wrclc"},{question:"La Guerra de Reforma fue entre",answer:"Liberales y Conservadores",note:"Ganando los liberales (Benito Juárez) también llamada guerra de los 3 años.",options:["México y Francia","Comunistas e imperialistas","Cuidadanos y el gobierno"],type:"choice",id:"oxykccc"},{question:"¿Cuál fue la guerra de los 3 años?",answer:"La Guerra de Reforma (1857 - 1860)",options:["La Guerra de la Independencia (1810 - 1813)","La Última Guerra (1960 - 1963)","La Guerra Liberal (1850 - 1853)"],type:"choice",id:"jeh25"},{question:"Grupo que promovió el desarrollo económico sin afectar la iglesia y los militares",answer:"Conservadores",options:["Liberales","Imparciales","Cristianos"],type:"choice",id:"2s6lk"},{question:"Grupo que promovió la integración nacional y abrió camino al capitalismo",answer:"Liberales (Benito Juárez)",options:["Conservadores","Cristianos","Franceses"],type:"choice",id:"4749pd"},{question:"¿Quién fue Benito Pablo Juárez García?",answer:"Presidente de México de 1857 a 1872 que promovió las Leyes de Reforma",options:["Presidente de México de 1857 a 1872 que promovió el TLC","Presidente de México de 1957 a 1963 que promovió el Plan de La Noria","Presidente de México de 1860 a 1866 que promovió el Plan de Tuxtepec"],type:"choice",id:"j9yh8"},{question:"¿Cómo se conocen las leyes impulsadas por  Juan Álvarez, Ignacio Comonfort y Benito Juárez para separar a la Iglesia del Estado?",answer:"Leyes de Reforma",options:["Nuevas Leyes","Leyes Separatistas","Sentimientos de la Nacion"],type:"choice",id:"iqu2tj"},{question:'Presidente mexicano al que se le atribuye la frase “Entre los individuos como entre las naciones, el respeto al derecho ajeno es la paz"',answer:"Benito Juárez",options:["Jose María Bocanegra","Anastacio Bustamante","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"qrk8jk"},{question:"¿A quién le llaman el benemérito de las américas?",answer:"Benito Juárez",options:["Guadalupe Victoria","Anastacio Bustamante","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"4unmra"},{question:"Fecha en que se estableció el primer registro civil",answer:"28 de Julio de 1859",options:["28 de Diciembre de 1750","5 de Marzo de 1900","28 de Noviembre de 1889"],type:"choice",id:"nl771w"},{question:"Fecha en que se expidió la primera acta de nacimiento",answer:"10 de noviembre de 1859",options:["15 de Diciembre de 1559","20 de Enero de 1779","05 de noviembre de 1959"],type:"choice",id:"y0oxw"},{question:"¿Cuándo fue la Batalla de Puebla?",answer:"5 de mayo de 1862",options:["15 de mayo de 1862","20 de mayo de 1962","25 de mayo de 1762"],type:"choice",id:"lvmu9m"},{question:"¿Qué fué la Batalla de Puebla?",answer:"Conflicto armado liderado por Ignacio Zaragoza contra la segunda intervención francesa, siendo México vencedor",note:"Más tarde con un nuevo ejército los franceses vencen a los mexicanos y establecen el segundo imperio bajo el mando de Maximiliano de Habsburgo.",options:["Batalla comandada por el general Francisco Xavier Mina lograron la victoria ante las fuerzas realistas","Batalla comandada por Ignacio López Rayón fueron derrotados en combate por las fuerzas realistas del Gral. Emparan","Fue una victoria militar de los realistas sobre las fuerzas insurgentes mexicanas durante la Guerra de Independencia"],type:"choice",id:"l2wbkn"},{question:"¿Quién fué el emperador del segundo imperio mexicano?",answer:"Maximiliano de Habsburgo",options:["Agustín de Iturbide","Cuauhtémoc","Cesar Augusto"],type:"choice",id:"u2y96s"},{question:"¿Quién hizo el trazo de Paseo de la Reforma y cómo se llamó?",answer:"Maximiliano de Habsburgo, se llamó Paseo de la Emperatriz",options:["Agustín de Iturbide, se llamó Paseo del Emperador","Cuauhtémoc, se llamó Paseo del Imperio","Guadalupe Victoria, se llamó Paseo Guadalupe"],type:"choice",id:"ukrve"},{question:"¿Cuándo y dónde murió Maximiliano de Habsburgo?",answer:"19 de Junio de 1867 en Querétaro",options:["10 de Diciembre de 1897 en Zacatecas","25 de Enero de 1880 en Durango","15 de Marzo de 1767 en Coahuila"],type:"choice",id:"dhijzf"},{question:"¿Quién asumió la presidencia después de la muerte de Benito Juárez?",answer:"Sebastián Lerdo de Tejada",note:"Era el presidente de la Suprema Corte de Justicia.",options:["Jose María Bocanegra","Anastacio Bustamante","Vicente Guerrero"],type:"choice",id:"9m97oj"},{question:"¿En qué año comenzaron las obras del primer ferrocarril en México?",answer:"1842",options:["1942","1800","1835"],type:"choice",id:"ulsbr4"},{question:"¿En qué año se inauguró el primer tramo ferroviario en México (Veracruz - El Molino)?",answer:"1850",options:["1860 ","1970","1830"],type:"choice",id:"qw1m1"},{question:"México perdió la mitad de su territorio a mediados del siglo XIX, como consecuencia del enfrentamiento con",answer:"USA",options:["Belice","Guatemala","Francia"],type:"choice",id:"de96b"},{question:"Batallón extranjero que participó y ayudó a México en la Guerra contra EEUU",answer:"Batallón de San Patricio",note:"Fué una unidad militar compuesta por cientos de inmigrantes europeos (alemanes, irlandeses y estadounidenses) que lucharon en el ejército mexicano contra la invasión de los Estados Unidos, de 1846 a 1848. Tomaron el nombre del Santo Patrono de Irlanda.",options:["Batallón de San Cipriano","Batallón de Santiago el Mayor","Batallón de San Nicolás"],type:"choice",id:"i7t90k"},{question:"¿Quién fué Porfirio Díaz?",answer:"Militar Mexicano que se destacó en la batalla del 5 de mayo en Puebla contra los franceses, posteriormente presidente de México",options:["Conocido por promover la lucha de independencia","Autor de las famosas Catrinas","Lider de la victoria militar de los realistas sobre las fuerzas insurgentes mexicanas"],type:"choice",id:"he1zzs"},{question:"Nombre completo de Porfirio Diaz",answer:"Jose de la Cruz Porfirio Diaz Mori",options:["Jose Porfirio Cruz Diaz Rodriguez","Jose Manuel Porfirio Gómez Diaz","Juan Jose Porfirio Diaz Méndez"],type:"choice",id:"72dwx"},{question:"¿De que se trató el Plan de Tuxtepec?",answer:"Plan elaborado por Porfirio Diaz para destituir al gobierno de Sebastián Lerdo de Tejada y evitar su reelección",note:"10 de enero de 1876, se firmó en Tuxtepec, Oaxaca.",options:["No proliferación de armas nucleares","Proclamado por Adrián Florencio Villareal para terminar con la dictadura de Santa Anna","Plan promovido por Porfirio Diaz para evitar la reelección de Benito Juárez"],type:"choice",id:"rev6qf"},{question:"¿Cómo se llamó el plan que promovió Porfirio Diaz para evitar la reelección de Benito Juárez?",answer:"Plan de La Noria o Revolución de La Noria",note:"1871.",options:["Plan de Iguala","Plan de Ayutla","Plan de Tuxtepec"],type:"choice",id:"s3z4b"},{question:"Movimiento político-militar dirigido por Porfirio Díaz en 1871 para impedir la reelección de Benito Juárez",answer:"Plan de Noria",options:["Plan de Tuxtepec","Plan de Iguala","Plan de Ayutla"],type:"choice",id:"2cahy"},{question:"Presidente mexicano que duró más de treinta años en el poder",answer:"Porfirio Díaz",note:"Duró 34 años.",options:["Benito Juárez","Guadalupe Victoria","Vicente Fox"],type:"choice",id:"g4linu"},{question:"El Porfiriato se conoce como una época de extensión de",answer:"Las vías férreas",options:["Las vías aéreas","Las carreteras","La tecnología"],type:"choice",id:"97sr7"},{question:"Etapa pre-revolucionaria",answer:"1876 a 1910 (El Porfiriato)",options:["1976 a 1980 (Maderismo)","1929 a 1932 (Cardenismo)","1913 a 1920 (Constitucionalismo)"],type:"choice",id:"rzov8"},{question:"Periódico revolucionario en la época en el Porfiriato",answer:"El hijo de Ahuizote",options:["El hijo de su mamá","El hijo de Ajolote","La Gaceta de México"],type:"choice",id:"br29sk"},{question:"Obras más importantes del Porfiriato",answer:`El Teléfono
      El Sistema Ferroviario
      El Teatro de Bellas Artes
      El Ángel de la Independencia
      El Palacio Postal`,type:"text",id:"azovwr"},{question:"Contribución tecnológica al país durante el gobierno de Porfirio Diaz",answer:"El teléfono",note:"El 16 de Septiembre de 1878. En un tendido que iba desde el Castillo Chapultepec hasta Palacio Nacional.",options:["El fonógrafo","El tranvía","El gran canal"],type:"choice",id:"z8k069"},{question:"¿Que inauguró Porfirio Diaz el 17 de febrero de 1907?",answer:"El Palacio Postal",options:["El tranvía","El gran canal","El cine"],type:"choice",id:"vff8lh"},{question:"Forma de asesinato común en el porfiato o metodo de fusilamineto usado en el porfiriato",answer:"Ley de fuga",options:["Ley de fusilamiento","Ley de Porfirio","Ley de calles"],type:"choice",id:"6o6gt6"},{question:"¿A que se conoce como la Ley de Fuga?",answer:"Un tipo de ejecución usada en el Porfiriato",note:"Consistía en hacerle creer a un prisionero que podía escapar para asesinarlo por la espalda.",options:["Expulsión del país usada en el Porfiriato","Castigo por no pagar impuestos","Deportación de obreros en el Porfiriato"],type:"choice",id:"zszcgj"},{question:"¿Que presidente dijo “Tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos”?",answer:"Porfirio Díaz",options:["Vicente Fox","Benito Juárez","Francisco I. Madero"],type:"choice",id:"lter3s"},{question:"¿Cuando se inauguró el Ángel de la independencia?",answer:"16 de septiembre de 1910",options:["05 de septiembre de 1910","20 de septiembre de 1910","10 de septiembre de 1910"],type:"choice",id:"mso2vs"},{question:"¿En qué año se fundó la UNAM?",answer:"El 22 de Septiembre de 1910",note:"Por Justo Sierra durante el gobierno Porfirio Díaz.",options:["El 22 de Diciembre de 1910","El 22 de Febrero de 1910","El 15 de Octubre de 1910"],type:"choice",id:"it2359"},{question:"¿Cuál es la universidad más antigua de México?",answer:"UNAM",options:["BUAP","UGTO","UDG"],type:"choice",id:"sq7f2d"},{question:"Lema de la UNAM",answer:"Por mi raza hablará el espíritu",options:["Por mi raza hablará la gente","Por mi espíritu","Por mi raza hablarán mañana"],type:"choice",id:"lwlx8a"},{question:"¿Quién dijo la frase “Por mi raza hablará el espíritu”?",answer:"Jose Vasconcelos",options:["José María Pino Suárez","Ignacio García Téllez","Justo Sierra"],type:"choice",id:"83v37u"},{question:"¿Quién dijo la frase “Yo no vengo a trabajar por la universidad, sino a pedir a la universidad que trabaje por el pueblo”?",answer:"Jose Vasconcelos",options:["José María Pino Suárez","Ignacio García Téllez","Justo Sierra"],type:"choice",id:"mdys1j"},{question:"¿Qué presidente le dio autonomía a la UNAM?",answer:"Emilio Portes Gil",options:["Pascual Ortiz Rubio","Abelardo Rodríguez Luján","Lázaro Cárdenas del Río"],type:"choice",id:"4umbdc"}];export{e as questions};
